法庭頒令 學聯可收回「自治八樓」單位

法庭頒令 學聯可收回「自治八樓」單位

2019/3/7

共1幅 上一頁下一頁

【明報專訊】香港專上學生聯會（學聯）前年決定收回旺角金輪大廈8樓A室，並入稟區域法院，要求「學聯社會運動資源中心」（又稱「自治八樓」）的成員離開單位。案件昨日提訊，「自治八樓」未有成員出席聆訊，常務官按學聯要求，頒令「自治八樓」成員離開單位。學聯表示待佔用者離開單位後，會開放有關空間供不同社運團體借用。

根據入稟狀，原告為代表學聯的「學聯及學生活動基金有限公司」，被告則為「九龍彌敦道739號金輪大廈8樓A室佔用人」。學聯透過律師在庭上表示，不清楚涉事單位佔用人的真正身分，但已將傳票張貼在單位顯眼處。因「自治八樓」未有派員應訊，常務官按簡易程序，頒令重申學聯擁有涉事單位，代表「自治八樓」成員須離開。

「自治八樓」有成員在庭外拉橫額表示不滿，稱學聯手法「官僚」，沒有給予溝通機會，又表示將舉辦「人民法庭」。根據「自治八樓」官方網頁上的聲明，他們「不打算出庭應訊」。

學聯稱會開放社運團體借用

學聯代表會主席張倩盈稱，「自治八樓」成員仍佔用該地方，不知涉及多少人，她稱待相關者離開單位後，會開放該空間供不同社運團體借用，用作開會、辦放映會、存放物資。

【案件編號：DCMP394/2019】